好想知d software house係點賺錢

一個project有時一隻app一個web

3個platform最少兩個senior兩個developer
一個manager

假設個project由0開始develop到完uat要兩個月
再當你一個man day收2000蚊 每個platform報50日都係得150x2000 = 30萬 (每個platform 50日其實已經好多…)

但係人工我比到最低都要2x (20k x 2 + 30k x 2 + 40k) = 28萬

主要問題係develop既時間可能只係佔一半 uat哂多你一半時間

仲未計project同project之間有d休息期

有時番工覺得自己做左好多野 但諗深一層係咪真係幫到公司賺錢....純討論

所以it狗d人工先會咁低，而vendor又要狂接jobs
IT搞成咁都係依d西客嘅錯

啲政府 project 好撚好賺

見到公司d人做到隻狗咁
仲要咁大競爭

由零開始緊難啦，做落去就好多library 可以共用，copy and paste再執頭執尾就搞掂一個project

你就想
一樣fix bug fix到傻

唔cust 就好d
現實係左cust右cust，一cust 就生一堆新bug

你咩公司??
manday收2000

一個man day唔會咁平

project除左implementation外, uat, test plan, documentation, 日後support update都可以額外計錢

最後....公司會請人返黎剩係做一件事? 通常一個人做三個project啦

同埋manday係每個人收架大佬
你咁計法即係要150/4 日交貨仔

多數有類似PJ 抄啲唔會由頭慢慢DUP

禁個制就有野啦 根本零成本
班友都係上google 搵program 抄

你呢150MD當你5個人都平均分MD都係30日貨仔
實際上呢30日入面呢班人起碼同時做兩三四個proj
一個MD又無可能收2000咁少

細vendor好多都有大公司相熟客，完全唔憂做

已經計緊人頭
30幾日計番d假都個半月
所以我理解係manday唔收高d真係好難做
uat d錢又唔知點計
不過我諗最合理係計番uat時間
講好兩個禮拜就收足兩個禮拜錢同埋過左先發現bug要另外收錢

明白develop唔會由0開始
但逐樣改都煩死你
要做一個有quality既product 我覺得1條友最多同時handle到1.5個project

2000蚊manday

實情係幾多? 做緊小薯真係唔多知

咁天真
一條友同時1.5個project，我而家做inhouse都唔止三倍

uat就係signoff前全包嫁啦，唔通有時自己寫得衰 fix極都仲有bug你兩星期後收人錢咩

細公司對住熟客好多野都唔會計得咁清楚，呢個proj做多咗少少時間，下個proj就計返多少少，收quote嗰個都心照

1個SA + 1個Programmer其實已經開得波
SA 30k , P仔=地盤工人 好平姐

香港都4-6000啦
強國都唔平得幾多
搵美國歐洲公司寫6000-10000都有
睇你間野profile 同牙力姐

強國可以千幾, 但一個function仔收你5-10個manday. 圍翻冇特別平.

另外啲人手永遠吹大, 後面一兩個code狗加個pm就開得工, 一定唔會放成team人俾你.

Manday 2000美元都有喇

以連登為例 一隻app報唔報到一個senior加一個junior每人20個manday. 唔計backend

要拆骨做出面唔係咁多vendor 肯做
肯定收你manday 睇你backend 點整study
仲有uat呢
點知會唔會整完先話依樣果樣要執
開會傾spec都計manday 你估manday 剩係寫code

其實無vendor咁傻仔20個manday整到舊野真係剩係收個客20個manday
一定有水份係到
唔係班sales manager d花紅係邊到來
搵得出面vendor 寫就咪諗住用in-house 份人工同manday 計啦
你整好份spec搵coder 或者freelance 幫你搞就或者得

有resources 不嬲係in house 做好
不過香港地一般in house 質數係點
大家心照啦